<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Glaucus Soft - Mac</title><link href="http://www.glaucussoft.com/" rel="alternate"></link><link href="http://www.glaucussoft.com/feeds/mac.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.glaucussoft.com/</id><updated>2016-12-30T10:00:00+01:00</updated><entry><title>Hacer que tu mac hable</title><link href="http://www.glaucussoft.com/macos-habla.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-30T10:00:00+01:00</published><updated>2016-12-30T10:00:00+01:00</updated><author><name>Glaucus</name></author><id>tag:www.glaucussoft.com,2016-12-30:/macos-habla.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hacer que tu mac hable&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Cómo hacer que tu mac hable&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como bien sabemos nuestros ordenadores mac, gracias a la última actualización de software de MacOs Sierra, cuentan con Siri; el cual interactúa con nosotros y habla con nosotros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las versiones anteriores de Mac OS X también teníamos Voice Over, que era un sistema similar a Siri pero enfocado al mundo de la accesibilidad con el cual nuestro ordenador también nos hablaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero hoy vamos a ver como podemos hacer que nuestro ordenador hable y pronuncie cualquier texto que le digamos de una manera muy simple.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Abre el terminal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que debemos hacer es localizar la aplicación llamada Terminal que se encuentra en la carpeta aplicaciones de nuestro mac y viene preinstalada por defecto en él.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Comando say&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una vez abierto el Terminal, escribimos en el el comando
&lt;p class="highlight"&gt;say param1&lt;/p&gt;
Donde "param1" sería lo que queremos que diga nuestro ordenador. Por ejemplo queremos que diga la frase "Hola mundo", pues el comando quedaría así
&lt;p class="highlight"&gt;say Hola mundo&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Utilidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una de las principales utilidades de esta curiosidad que trae nuestro ordenador es la de poder emular voces para usarlas a la hora de grabar cualquier vídeo o tutorial en caso de que no queramos hacerlo con nuestra propia voz.&lt;/p&gt;</content><category term="mac"></category><category term="speak"></category><category term="macos"></category><category term="osx"></category><category term="terminal"></category></entry></feed>