<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Glaucus Soft - Windows</title><link href="http://www.glaucuss.com/" rel="alternate"></link><link href="http://www.glaucuss.com/feeds/windows.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.glaucuss.com/</id><updated>2016-12-16T11:30:00+01:00</updated><entry><title>Iniciar con Windows</title><link href="http://www.glaucuss.com/iniciar-con-windows.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-16T10:20:00+01:00</published><updated>2016-12-16T11:30:00+01:00</updated><author><name>Glaucus</name></author><id>tag:www.glaucuss.com,2016-12-16:/iniciar-con-windows.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sencillo metodo para iniciar aplicaciones a la vez que arranca Windows&amp;reg;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Iniciar aplicaciones con Windows&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En multitud de ocasiones necesitamos que una aplicación se ejecute cada vez que arranquemos el PC. Algunas aplicaciones ya vienen con la opción de "Iniciar con Windows" pero otras no.
Para todas aquellas aplicaciones que no disponen de esta opción es posible iniciarlas a la vez que encendemos el PC de forma automática si seguimos los siguientes pasos:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Carpeta de inicio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que tenemos que hacer es acceder a la carpeta que contiene los elementos que se ejecutan al inicio. Dependiendo si queremos que se ejecute solo con nuestro usuario o con cualquiera
de los usuarios registrados en el equipo accederiamos a una carpeta de inicio u otra como se muestra a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Presionamos las teclas WINDOWS + R&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escribimos "shell:startup" (sin las comillas) para abrir nuestra carpeta de inicio o "shell:common startup" para la carpeta de inicio común a todos los usuarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presionamos "Aceptar"&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;Acceso directo para el inicio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una vez que tengamos abierta la carpeta de inicio podremos copiar el ejecutable que deseamos iniciar con Windows pero esto no es lo más aconsejable.
La mejor alternativa es crear un acceso directo al ejecutable que deseamos iniciar con Windows, de esta manera también podremos pasarle argumentos (en caso de que sea necesario) al propio ejecutable.
Para crear el acceso directo basta con seguir los siguientes pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Pulsar el botón derecho del ratón &gt; Nuevo &gt; Acceso directo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Se abre un cuadro de diálogo donde debemos indicar la ruta del ejecutable pulsando "Examinar"&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;(Opcional) Si queremos pasarle argumentos al ejecutable los añadimos detrás de la ruta. Por ejemplo:&lt;/p&gt;
    &lt;p class="highlight"&gt;C:\ejecutable.exe argumento1 argumento2&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pulsamos "Siguiente" y el cuadro de diálogo nos ofrece la posibilidad de cambiarle el nombre. Podemos ponerle el que queramos para identificarlo mejor.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por último damos a "Finalizar" y ya estaría listo&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;Compatibilidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este método es funcional en las versiones de Windows a partir de Windows 8&lt;/p&gt;</content><category term="Windows"></category><category term="inicio"></category><category term="automatico"></category></entry></feed>